\newpage
\section*{SQL операторы создания объектов БД}
\addcontentsline{toc}{chapterstar}{Приложение А. SQL операторы создания объектов БД}
\pagestyle{appendixa}

\begin{enumerate}
\item SQL-оператор создания триггера для таблицы <<Репозиторий>>
    \begin{minted}{sql}
    create function repository_change()
    returns trigger
    as
    $$
    BEGIN
        IF TG_OP = 'INSERT' THEN
            update t_user
            set num_repos = num_repos + 1
            where id = NEW.owner_id;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'UPDATE' THEN
            update t_user
            set num_repos = num_repos - 1
            where id = OLD.owner_id;
            update t_user
            set num_repos = num_repos + 1
            where id = NEW.owner_id;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'DELETE' THEN
            update t_user
            set num_repos = num_repos - 1
            where id = OLD.owner_id;
            return OLD;
        END IF;
    END;
    $$ language plpgsql;

    create trigger on_repository_change
        after insert or update of owner_id or delete
        on repository
        for each row
    execute procedure repository_change();
    \end{minted}

  \item SQL-оператор создания триггера для таблицы <<Репозиторий>>
    \begin{minted}{sql}
    create function access_on_repository_insertion()
    returns trigger
    as
    $$
    begin
        insert into repo_access (user_id, repo_id)
            values (new.owner_id, new.id);
        return new;
    end;
    $$ language plpgsql;

    create trigger add_access_on_repository_insertion
        after insert
        on repository
        for each row
    execute procedure access_on_repository_insertion();
    \end{minted}

    \item SQL-оператор создания триггера для таблицы <<Задача>>
    \begin{minted}{sql}
    create function issue_change()
    returns trigger
    as
    $$
    BEGIN
        IF TG_OP = 'INSERT' THEN
            update repository
            set num_issues = num_issues + 1
            where id = NEW.repo_id;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'UPDATE' THEN
            update repository
            set num_issues = num_issues - 1
            where id = OLD.repo_id;
            update repository
            set num_issues = num_issues + 1
            where id = NEW.repo_id;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'DELETE' THEN
            update repository
            set num_issues = num_issues - 1
            where id = OLD.repo_id;
            return OLD;
        END IF;
    END;
    $$ language plpgsql;

    create trigger on_issue_change
        after insert or update of repo_id or delete
        on issue
        for each row
    execute procedure issue_change();
    \end{minted}

    \item SQL-оператор создания триггера для таблицы <<Задача>> по полю \\milestone\_id
    \begin{minted}{sql}
    create function issue_milestone_change()
    returns trigger
    as
    $$
    BEGIN
        IF TG_OP = 'INSERT' THEN
            update milestone
            set num_issues = num_issues + 1
            where id = NEW.milestone_id;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'UPDATE' THEN
            update milestone
            set num_issues = num_issues - 1
            where id = OLD.milestone_id;
            update milestone
            set num_issues = num_issues + 1
            where id = NEW.milestone_id;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'DELETE' THEN
            update milestone
            set num_issues = num_issues - 1
            where id = OLD.milestone_id;
            return OLD;
        END IF;
    END;
    $$ language plpgsql;

    create trigger on_issue_milestone_change
        after insert or update of milestone_id or delete
        on issue
        for each row
    execute procedure issue_milestone_change();
    \end{minted}

    \item SQL-оператор создания триггера для таблицы <<Комментарий>>
    \begin{minted}{sql}
    create function comment_change()
    returns trigger
    as
    $$
    BEGIN
        IF TG_OP = 'INSERT' THEN
            IF new.type = 0 THEN
                update issue
                set num_comments = num_comments + 1
                where id = NEW.issue_id;
            end if;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'UPDATE' THEN
            IF new.type = 0 THEN
                update issue
                set num_comments = num_comments - 1
                where id = OLD.issue_id;
                update issue
                set num_comments = num_comments + 1
                where id = NEW.issue_id;
            END IF;
            return NEW;
        ELSIF TG_OP = 'DELETE' THEN
            if new.type = 0 then
                update issue
                set num_comments = num_comments - 1
                where id = OLD.issue_id;
            end if;
            return OLD;
        END IF;
    END;
    $$ language plpgsql;

    create trigger on_comment_change
        after insert or update of repo_id or delete
        on comment
        for each row
    execute procedure comment_change();
    \end{minted}

    \item SQL-оператор создания индекса для таблицы <<Задача>>
    \begin{minted}{sql}
    CREATE INDEX issue_repo_id ON issue (repo_id);
    \end{minted}

    \item SQL-оператор создания индекса для таблицы <<Комментарий>>
    \begin{minted}{sql}
    CREATE INDEX comment_issue_id ON comment (issue_id);
    \end{minted}

    \item SQL-оператор создания индекса для таблицы <<Тег>>
    \begin{minted}{sql}
    CREATE INDEX label_repo_id ON label (repo_id);
    \end{minted}
\end{enumerate}